\chapter*{Kurzfassung}\label{sec:Kurzfassung}

Diese Diplomarbeit behandelt die Teilentwicklung und Aufbau eines Satelliten, genauer gesagt eines CubeSats.
\\
Da ein Satellit sehr viel Wissen und den Erfahrung erfordert, wurde bei dieser Diplomarbeit aufgrund des zeitlichen Limits nicht alles realisiert, was für einen Satelliten notwendig ist.
\\
Das Augenmerk lag auf zwei wichtige Komponenten, die Spannungsversorgung sowie die Lageregelung.
Damit man die Funktion überprüfen kann, wurde ein visuelles Prüfprogramm entwickelt.
\\
Heutzutage denkt man sich wahrscheinlich, dass bei einem Bau eines Satelliten die Kosten ein wesentliches Problem darstellen, dies ist aber nicht der Fall.
\\
Die Diplomarbeit legt großen Wert auf den Kostenfaktor des CubeSats und versucht so gut wie möglich, preisgünstige, kommerzielle Komponenten zu verwenden.